【Local限定】Targeted Tpg Fellowships Scheme

為咗鼓勵本地學生修讀Taught master
UGC出咗一個為期五年（暫定）有條件資助/獎學金計劃

20/21學年開始為指定課程提供總數120k既學費資助
只要你既課程學費唔超過160k
你只需要畀42100（即係8大UG一年學費）就可以讀Master
如果學費超過160k，你需要補埋餘下既費用

詳情可以睇呢條Link入面有Q&A連結

課程名單同名額，每年都會改動，主要係政府呢幾年主力推動既範疇（e.g.STEM、醫療、商業、城市發展）

咩叫有條件資助？要咩條件？

主要條件有：
1. 必須為本地生
2. 就讀時要Keep住過3，否則會收返獎學金（呢個係我個Programme既條件，唔知其他Programme係咪一樣，歡迎補充）
3. 不得同時申請其他資助及獎學金，否則會沒收獎學金

個Scheme一般需要寫Personal statement去講自己既Background，會點利用呢個Programme去貢獻社會（呢個自己發揮啦）
視乎學系要求提交1-2封推薦信
同埋一次既面試

你可能會話：名額唔多，我要Accept offer後先知拎唔拎到獎學金，為咗獎學金而讀好似好冒險

我個人認為呢個scheme最適合本身1516唔知讀唔讀taught master好既人去報
拎到獎學金當Bonus

我個人都希望香港人可以盡用資源
難得有一個Local限定既資源就唔好嘥
所以心動不如行動啦

利申：我都係即得利益者

讚

今年有埋EE同BSE，我過兩年grad左一定讀埋

想問下係咪要交左學費先知攞唔攞到獎學金

如果攞唔到咪pk 成12萬

正確嚟講係交咗留住費先

不過都係嗰句：唔好純粹為筆錢而讀，最好你本身都1516想讀

Hku留位要交成個sem學費
Polyu 好似3個cre就得 萬零蚊
有冇人知其他u

City都係萬零蚊

你搵左邊兩位幫你寫推薦信？

fyp老細同創業Course跟既Prof

請問如果u grad左就去讀 大唔大機會攞到

冇分別

都係睇多唔多人爭

KongU CS 冇join

你睇多次個PDF先

HKU CS有喎

Fuck 眼殘 sor

樓主而家打緊咩工？

讀多個fin math當major QFIN

讀緊cityu?

呢科都算幾難入

一般engine degree 2nd up都入唔到

勞工

喺Cityu覆緊你

屌咁撚少名額，比支那人一萬一萬咁派

冇做PCCW?

冇做差唔多兩年

無first hon唔好咁多幻想

而家做緊咩？

多左位

Network狗

但冇咗Polyu eie

唔知點解

其實唔算難批, 第一年500個, 之後每年1000個位
我自己in隻船時係咁比人 challenge, 最後都有
問親D local 同學都有船
始終post grad 都係 nds 最多
比較擔心保唔住隻船就真

我都係呢排六日都返咗拉把溫書

group project 入唔到最佳隊伍
今個sem exam 要 2-device, 真麻煩

我申請咗返學校online考

批左未

PCCW 做咗幾耐？

但會好大壓力 如果考得唔好就要比返7萬幾出黎

第一屆應該最易批 因為無乜人知
下年應該多勁多local報master讀啦

年幾

剩係話收到我申請

都係架

不過呢個Programme都係志在吸引人報Master
應該唔會玩鳩我地掛

就好似UST咁畢業要求2.85，交齊功課點都有B/B-

ching咁睇唔開

點解咁講

姐係讀Mphil/phd冇

好多STEM mphil/phd直頭免學費加有老細出糧

後唔後悔讀ee ?

咁有冇人知中大MASTER 留位費係交一個SEM既$?

問埋UST

我朋友兼同學成日都問我後唔後悔讀ee（佢好撚後悔）

但我到今日都唔後悔讀ee，因為真心中意讀（雖然成績證明唔到）
同埋有個做過Qualcomm同Google既前輩同我講過讀ee有個好處就係你畢業可以做返IT，但讀IT嗰啲唔會讀同做得返你ee既野
你呢一刻好似用唔著ee野，但去到一日你就會發現做野IT又識ee野既人其實係好著數，因為你聽得明人地講乜，但人地唔明你識既野

唯一後悔就係自己由細到大唔好好努力讀書，又懶
依家master讀緊嗰科根本就可以喺UG既時候當major ele咁讀

我等緊可以發揮我全部知識同長處既一日

雖然依家樣樣半桶水，但我會努力

Master 讀緊邊科？

EIE但主力揀IE course
同埋諗住讀BM minor

唔精programming
但讀IE
咩原因驅使你呢個選擇

就係唔精Programming先要讀IE
如果讀MSc CS我應該死咗

同埋IE有啲course同我做野有關（e.g. networking, cybersecurity）

ching 我都係睇中呢個fellowship先諗住今年會報(早知舊年final year就報)想請問你大概咩咩分拎到fellowship，本身報is但shitty得cs俾我選擇我諗緊報邊間poly朋友叫我唔好，bu今年好多位但個名唔知點。 btw,方便的話可以tg傾嗎? @notonlyworld

UST $30,000

做乜自推

鼓勵多啲人讀master都係好事嚟既

香港太少人讀喇

放工去上堂
分分鐘成11點先返到屋企
咁辛苦 如果唔係讀黎升職/轉行都好難吸引人去讀

都係

個流程係點
收到offer先再報？定同時？

想拎
咁就唔洗申請公司個啲賣身資助

accept完offer就會叫你報

讀醫都有份

咁係咪大部分人都拎到應該有quote?

同問CUHK

有quota

不過local intake比想像中低好多

差唔多你肯報都有一半以上機會中

咁正
知唔知呢個scheme係咪只可以玩1次?

應該得
但呢個programme暫時得5年

有d淨係得local會讀嘅科應該會爭到扑街
例如bse

呢個一定啦

Public admin 點解冇

想讀嗰科唔喺張list到

想問下巴打大約幾多GPA攞到船？
同埋interview難唔難？大約問D咩？

around 3

interview主要係問啲行野，點解想讀呢科諸如此類既野

嚴格嚟講唔關GPA事

主要睇有幾多Quota同多唔多人爭

明白 唔該既打

咁申請個時都係比返CV, personal statement, 2 封reference letter就搞掂?

睇科，有啲科唔使ref letter

Thanks 巴打
睇落好似唔複雜

講真除咗港中科三間大學既MSc
其餘我覺得中既機會幾大

因為以我所知好多人都係貪三大個名狗衝

其餘基本上競爭唔算大

反而係讀嗰陣keep唔keep到筆錢就麻煩啲

過3唔難掛
Degree個時都keep到semester過3同3.5畢業
想讀個科3大都冇fellowship
所以諗住報city試下

難講
做住野讀書好辛苦
好難keep住動力溫書

Anyway讀city既話都幾易拎Fellowship
因為好少人報city msc，基本上全部local都有

btw我自己都係想讀嗰科三大都冇/唔適合自己
覺得City嗰科啱自己兼係潛力股
加上咁啱有Fellowship，所以剩係報咗City

共勉之 巴打

有無人Ching知道申請完fellowship加interview完幾快有結果？我報左hkbu msc，佢第二日就打電話約我in，兩星期後就send email叫我申請。我係咪申請左就一定要讀佢的programme?

但我有申請其他大學，我怕申請完，佢好快岀結果/批，但我其他大學結果未岀，因為我見到有人話hkbu比offer你考慮時間大約只有一星期就要決定要唔要offer。

冇人知

因為我上年都係5月中收offer月尾報fellowship7月頭就有Fellowship offer

亦有人今年既MSc offer夾埋Fellowship offer, in都唔使in

Poly出埋fellowship offer又唔洗interview好正wo
快靚正
希望city都係咁

me HKBU msc too bro
tg?

Gimme tg

You give me ok ma? Thanks

想問吓個personal statement大約要寫幾多字？